政府引入中國殖民又拒絕大幅增加醫護職位，無非都係想引入中國醫護

之前都經黨媒/梁振英放過風

梁振英認醫護人手不足 稱可研引入外來人手 早年曾提輸入廣東護士
By 本土新聞 On 十月 22, 2015
Share this:
FacebookTwitterEmailGoogle+WhatsAppLineTelegramPinterestLinkedInWeChatVKRedditRediff MyPageSina Weibo分享

JOKER
圖：《蝙蝠俠》電影劇照
行政長官梁振英在立法會答問大會上，承認本港面對人口老化，醫療服務需求愈來愈大，有人手不足情況。對於會否引入外來人手，他說，若相關委員會檢視後，認為引入更多外來人手是解決辦法，會著手去做。他在二OO九年時任行政會議召集人時曾表示，若護士短缺，可研究從廣東省輸入。

有千三名公立醫院醫生昨日手持「怒」字標語，在伊利沙伯醫院大堂靜坐抗議，不滿醫院管理局調整薪酬架構，未有跟隨公務員的機制，要求當局按慣常機制，加薪百分之三，並追溯至去年十月一日。

食物及衛生局局長高永文、醫管局行政總裁梁柏賢等高官到場，高永文指，政府原則上同意醫管局動用本身的財政儲備為醫生加薪；梁柏賢則指示，在經過仔細的計算後，加薪百分之三的要求在財政上可行。

引進海外醫護人才 紓解人手不足之患

解決醫護不足適當引入外援

醫療改革都係為人民福祉著想 支持

然後放一大班五毛放大啲醫療事故眨低香港醫療水平

其實香港醫療水平名列前矛

但醫護病人比例全球數一數二高

狼又來了

本文章由支持港獨的cmhk用戶關愛座hunter發出

一早知啦

。

[url][外國醫生唔想黎香港?]我地不如睇下以前幾多英聯邦醫生番黎香港執葉?

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]
等關囝反駁先

關蛇用中移邊個plan 我用168 4g 10gb

【城市數據】香港需增2.46萬名醫生護士 始追上發達國家平均水平

社會新聞

撰文：梁逸風
2018-01-31 07:00
最後更新日期：2018-01-31 13:46
流感高峰期重臨，公立醫院病床佔用率持續高企，醫護人手長期緊張。護士協會（護協）早前登廣告要求政府增加資源，增聘護士人手。
特首林鄭月娥最新（30日）宣布，即時撥款5億元予醫管局紓緩目前公立醫院服務緊張情況。
不過隨着本港人口老化，醫療系統壓力勢增，如香港需即時增加醫護人手跟發達國家水平看齊，還需多少人手？
截至2016年底，全港有5.2萬名護士，即每一千人有7.1位護士，比不少經濟合作與發展組織（OECD）國家低。根據2015年OECD排名計算，護士比例最高的國家是瑞士（17.9名）、其次是挪威（17.3名）、美國（11.3名）、英國（7.9名）等，香港的數字與立陶宛（7.7名）相若。

跟發達國家看齊尚欠約1.3萬名護士

經合組織國家的平均水平為每一千人有9名護士，若香港要即時追上平均水平，需要立即增聘1.3萬名護士才達標。

以16年全港有5.2萬名護士中，有逾4成在醫管局任職推算，公立醫院需增聘逾6,500名護士，增幅佔現時公立醫院護士26%。

本港每一千人只有1.9名醫生

除護士工作量「爆煲」外，香港亦鬧「醫生荒」。分析醫生比例，現時本港每一千人就有1.9名醫生，比經合組織國家平均水平的每一千人有3.4名醫生低，數字與南韓（2.2名）和中國（1.8名）相若。

護協歡迎林鄭向醫管局緊急撥款五億 促「貼地」紓緩護士工作
【冬季流感】護協質疑降低病床佔用率 梁智仁：絕對無「篤數」
護協斥前綫疲於奔命 批政府罔顧壓力 籲護士病人比例降至1:6

若香港要從後趕上經合組織平均水平，推算現時還欠約1.1萬名醫生。2016年，全港醫生有44%人在公院服務；按此推算，醫管局需增聘4,808名醫生。

綜合計算，如本港要發力追近發達國家水平，推算欠2.46萬名醫生和護士，其中公營體系尚欠1.05萬人。讀者要留意，本文的推算假設公私營醫生比例不變，亦未考慮實際使用醫療服務人數等因素。

事實上，港府去年曾公布醫護人手短缺推算，指2016年醫生欠285人，護士1,485人，數字與以上推算有一定距離。該報告推算，2030年時普通科護士缺人最嚴重共欠1,669人，最差情況估算更會欠2,727人；而屆時全港將欠缺超過1,007名醫生。

但近排冇人提

呀五毛
人哋醫藥分家
我哋斷症開藥都係醫生做
所以個問題係搞醫藥分家
而唔係降低執業試等中國醫生都考到呀柒頭

所以個問題係搞醫藥分家
你知唔知最大阻力咪來自班醫生呀
用緊cmhk仲叫人五毛
睇死你啲政策睇都冇睇啦

你唔好攪錯
係飯民(d100,花生台)大佬支持無限輸入人口

而香港人授權飯民做呢d野

噉即係代表可以引入中國醫護呀？五毛logic

所以免英聯邦國家就=引入大陸醫護?
關囝logic
答得我未呀
醫藥分家最大阻力係邊班人呀

培訓多啲醫護咪得囉
醫委會改革降低執業試要求只會引嚟中國醫護入侵
你就最想啦

電訊商都係咁
但有豬用，你吹咩？

成班五毛淨係識私怨狙擊

推俾多啲人見到

點解唔由源頭減少？
宜家政府同兩大已經有協議加醫科生學額
但講緊讀完train完出黎最少10年
換言之個效應要10年後先出到黎

宜家一搞免試，之後一夠人時係咪即刻stop個免試計劃？
特別香港樣樣野都政治掛歲
請鬼容易送鬼難呀